影響世界華人盛典 貝聿銘自豪是中國人

「世界因你而美麗－影響世界華人盛典」昨天在北京舉行，年近百歲的建築大師貝聿銘獲終身成就獎，影視巨星成龍則獲大會頒給特別致敬獎項。
建築 給世界帶來美麗
年事已高貝聿銘無法親自到北京領獎，由他的侄子貝念騏代領。貝念騏帶來貝聿銘的感言，他說：「我很自豪，我的血管裡始終流淌著中國的血液，建築無國界，也給世界帶來了美麗。」

獲大會特別致敬獎的成龍，去年底獲奧斯卡終身成就獎，成為首位獲該獎的華人。成龍表示，自己原是普通人「陳港生」，受到許多人幫助成為今日的「成龍」，「是你們讓我不普通」，同時也督促他去幫助更多「陳港生」成為「成龍」。

影響世界華人大獎，由聯合報系美國世界日報、鳳凰衛視、明報集團、北京青年報等10家全球具影響力華文媒體共同主辦，迄今已11年。每年從科學研究、公共事務、競技體育、文化藝術和希望之星五大領域，選出年度最具影響力的華人。

科研領域 5人戴桂冠
今年在科學研究領域獲獎者比往年多，有四組（五人），分別是：美國國家科學院士張首晟；中國科學院院士趙忠賢；神舟11號太空船兩名太空人景海鵬和陳冬；清華大學醫學院教授顏寧。

張首晟是全球知名的華人物理學家，因為拓撲絕緣體和量子自旋霍爾效應的開創性研究，幾乎囊括物理學界重量級獎項，他同時也是資本創始人。趙忠賢則領跑中國高溫超導領域的研究，使中國高溫超導研究躋身國際前列。顏寧是一位出色的結構生物學家，對細胞膜上嵌入蛋白質的結構展開深入研究，入選「中國科學之星」。

人氣女星姚晨，長期關注難民議題，也是中國唯一一位聯合國難民署親善大使，為今年影響世界華人公共事務領域的獲獎者。

北京大學教授、作家曹文軒，則是文化藝術領域獲獎者，他也是國際安徒生獎得主。

體育競技領域的獲獎者為奧運冠軍、世界拳王金腰帶得主鄒市明，以及中國乒乓球隊。

希望之星大獎則頒給澳洲墨爾本大學化工博士生藍舒潔。藍舒潔是位「90後」美女學霸，她及團隊去年研發出一種星形聚合物，是針對超級細菌的剋星，堪稱化學及醫學領域的一大突破。

傑出建築師都奶共了

I M PEI幾時有奶過共

有咩問題 佢呢代嘅人係咁撚樣

中銀成把刀咁劈落黎